
\documentclass[12pt, letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xfrac}

\title{Сочинения для ОГЭ 2018}
\author{Скорбенко Егор}
\date{Март 2018}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\section {Что такое хороший человек?}
Что значит "хороший человек"? Хороший человек- это человек, который не является равнодушным и стремится помочь окружающим. Докажу свои рассуждения на примерах из прочитанного текста и из моего жизненного опыта.

В данном тексте хорошим человеком является военный. Он не прошел равнодушно мимо, когда увидел мальчика рядом с собакой. Военный подошел к маленькому человеку и поговорил с ним. Военнослужащий обьяснил ребенку, что быть собакой не имеет смысла, ведь самое важное в жизни- стать хорошим человеком. Об этом сказано в приложение №43: "Прежде всего надо быть хорошим человеком.".

В повести Г. Троепольского "Белый Бим черное ухо" главный герой, Иван Иванович, тоже является хорошим человеком. Он взял на воспитание щенка, который родился особенным, и из него вырос умный, воспитанный пёс.

Таким образом, быть хорошим человеком- значит всегда оставаться внимательным к нуждам других людей.

\section {Что такое совесть?}

Что такое совесть? Совесть- это чувство, которое испытывает человек, совершивший ошибку, из-за которой пострадали люди. Докажу свои рассуждения на примерах из прочитанного текста и из моего жизненного опыта.

В данном тексте угрызения совести испытывает герой-рассказчик, который был часовым. Когда военная часть, в которой служил этот солдат, стояла недалеко от передовой, комбат приказал выставить сторожевое охранение. Но люди очень устали, поэтому часовой пожалел людей и не выставил охрану. Когда с проверкой в часть приехал подполковник, он сделал выговор комбату за отсутствие охраны. Всю вину комбат взял на себя, поэтому герою-рассказчику стало очень стыдно за невыполнение приказа. Об этом сказано в предложении 24: "Виноват был я..."

В произведении А.С. Пушкина "Капитанская дочка" главный герой Петр Гринев поехал служить в Белогорскую крепость. По дороге он останавливался в трактире, где и познакомился с офицером Зуриным. Более опытный человек Зурин предложил научить играть в биллиард, при этом он выиграл у Гринева сто рублей. На утро Петру было очень стыдно перед Савельичем за то, что проиграл большие деньги. 

Таким образом, совесть необходима. Если бы у людей не было бы совести, наш мир бы очень быстро превратился в хаос. 
\section {Что такое настоящее искусство?}

Что такое настоящее искусство? Настоящее искусство- это искусство, которое вызывает различные эмоции у зрителей. Докажу свое рассуждение на примере из текста и из своего жизненного опыта.

В данном нам тексте настоящим искусством являет потрет Катри, который висел в хате Якова. Его впервые увидела Динка, и портрет ее поразил тем, что женщина на нем была как будто живая. Об этом сказано в предложении №10.

Недавно я посещал выставку картин художника Андрея Гросицкого, которая проходила в арт-пространстве "Винзавод". Все его работы отличаются яркими красками и необычной композицией. Особенно мне понравилась картина "Ликующие краски", на которой изображены краски, как бы "сбегающие" из серых тюбиков. Эта картина вызвала у меня чувство сожаления из-за того, что такого прекрасного художника не смогли по достоинству оценить в СССР, а ведь его картины замечательные.

Таким образом, настоящее искусство создается талантливыми людьми, и именно поэтому оно отличается от серой массы других произведений. 
\section{Что такое дружба?}
Что такое дружба? Дружба -  это близкие отношения, основанные прежде всего на понимании и поддержке. Настоящий друг всегда поможет и поддержит, не оставит тебя в трудной жизненной ситуации. Из-за этого ни один человек не может обойтись без друзей. Докажу свои рассуждения на примерах из прочитанного текста и из моего жизненного опыта.

В тексте Н. Татаринцева, в котором главным героем является Игорь Елисеев, Игорь оказался настоящим другом.  Когда весь класс пытался сбежать с урока, одноклассник Игоря, которого звали Петруха Васильев, остался. Ребятам это не понравилось, и они обвинили Петруху в трусости и предательстве. Однако главный герой текста догадался, из-за чего Петруха не сбежал: у матери Васильева был инфаркт, и она могла не перенести разбирательств, связанных с побегом. Игорь заступился за Петруху перед всем классом, тем самым поддержав Васильева. Елисеев пошёл против всех, ведь дружба с Петрухой для него важнее. 

% Приведу пример из рассказа "Уроки французского" % 	
Приведу пример из жизни. Мы дружим с другом уже почти десять лет, с первого класса. Когда мне плохо, я всегда могу быть уверен, что он меня выслушает и постарается помочь мне решить проблемы, которые так меня напрягают.

Эти примеры лишний раз подтверждают мое утверждение,  что важнее всего в дружбе-  поддержка и понимание.

\section{Что такое притворство?}

Что такое притворство? Притворство- это принятие образа, не соответсвующего реальности, чтобы обмануть других. Докажу свои рассуждения на примерах из прочитанного текста и из моего жизненного опыта.

В тексте Марка Твена, в котором главным героем является Том Сойер, Тому очень не хотелось идти в школе, и он притворился, будто у него болит зуб. После какого-то времени Том почувствовал, что его зуб и вправду болит. Такое самовнушение- отличительная особенность притворства.

Приведу пример из моего жизненного опыта.

\section{Что такое доброта?}
Что такое доброта? Доброта- зто стремление сделать нечто хорошее, помочь кому-то. Докажу свои рассуждения на примерах из прочитанного текста и из моего жизненного опыта.

В тексте Дмитрия Наркисовича Мамина-Сибиряка, в котором главным героем является охотник Емеля, проявивший доброту по отношению к олененку, не убив его. Об этом сказано в предложении номер тридцать шесть: "Точно что оборвалось в груди у старого Емели, и он опустил ружьё." Автор одобряет поступок Емели.

Приведу пример из моего жизненного опыта. В поэме великого русского писателя А. С. Пушкина «Евгений Онегин» протагонист Онегин убил своего знакомого на дуэли, и только с этого момента он стал искренне несчастным, потому что везде его приследовала совесть, ведь он совершил злой, недобрый поступок. Евгений мог дать волю своему чувству доброты и решить конфликт мирным путем, но он этого не сделал.

\section{Что такое выбор?}
Выбор – это главный этап процесса принятия решения. С выбором любой человек сталкивается постоянно, это жизненная необходимость. Особенно важно принять правильное решение при выборе будущей профессии, ведь от этого зависит дальнейшая жизнь человека. Порой сделать такой выбор очень непросто. Докажу свои рассуждения на примерах из прочитанного текста и из моего жизненного опыта.

Герой данного текста Евгения Гришковца рассказывает о выборе своей будущей профессии. У мальчика было 3 варианта: стать инженером, как мама, медиком, как дядя и брат, или пойти в культуру. В каждой профессии ему были очевидны плюсы и минусы. На данном жизненном этапе герой так и не смог определиться, но мы понимаем, что рано или поздно ему не избежать принятия этого важного решения. 

Софья, героиня комедии А.С. Грибоедова «Горе от ума», выбирала между опозориванием друга детства, ее поклонника Чацкого, и развеянием слухов о нем. Однако Чацкий противостоял образу жизни Софьи и ее                                                                                                                                                                                                                           отношениям с Молчалиным. Девушка отомстила главному герою- из-за нее распустился слух о сумасшествии Чацкого. Она ошибилась в выборе, и скоро это осознала.

\section{Что такое бескорыстие?}
Бескорыстие- это отвержение материальных благ в обмен на добрые дела, это крайне высокое качество человеческой души. Во многих случаях проявить бескорыстие очень тяжело. Тема быскорыстия вечна; о ней писали многие великие русские писатели.Докажу свои рассуждения на примерах из прочитанного текста и из моего жизненного опыта.

Летчик из данного текста В. М. Пескова поступил бескорыстно; он подарил книгу мальчику, которого совсем не знал. Также бескорыстно поступили и другие пассажиры поезда.

В рассказе В. Г. Распутина "Уроки французского" бескорыстие в отношение главного героя проявила учительница по французскому языку Лидия Михайловна. Она одновременно и помогает ему с французским, и играет с ним на деньги, поддаваясь ему, ибо напрямую мальчик денег брать не хочет.

В завершение хочется сказать, что только бескорыстные люди по-настоящему сильны характером.
\end{document}